歐洲議員聯署譴責林鄭搜捕港民主派 駐港公署: 通篇謬論、滿紙荒唐，是非不分、顛倒黑白

逾30名歐洲議會議員發表兩封聯署公開信，譴責港府4.18拘捕多名香港民主派人士，批評港府及中共持續漠視《基本法》賦予港人和平集會的權利，在去年8.18遊行和平落幕後仍進行政治檢控，要求特首林鄭月娥對有關人士撤控。外交部駐港公署發言人指，對此表示強烈不滿和堅決反對。

公署發言人批評公開信內容：「通篇謬論、滿紙荒唐，是非不分、顛倒黑白，再次暴露了這些人在香港問題上的無知與偏見、虛偽與傲慢。」

發言人續指，這些歐洲議會的議員把長期裏通外國、從事叛國亂港活動的民族敗類美化成「民主鬥士」，把他們組織、策劃、參與非法集會並演化為極端暴力活動的違法行徑美化為「和平示威」，把香港警方正當執法行為詆毀為「政治檢控」，再次暴露了他們與香港反中亂港勢力沆瀣一氣、狼狽為奸的本質。發言人要求他們「停止嘩眾取寵的政治表演和徒勞無益的干預施壓」。

發言人稱，中聯辦作為中央處理香港事務的專責部門，理所當然有權代表中央政府，就涉及中央與特區關係事務、基本法正確實施、政治體制正常運作和社會整體利益等重大問題行使監督權，關注並表明嚴正態度：「這不僅是履職盡責的需要，也是憲法和基本法賦予的權力。」

Twitter 國際戰線需要你

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

咁快手嘅

Hi
之後就拜託你啦

以為你用bot添

我都想
有冇bot比我

無法顯示用户名稱bot

我都想要呀，唔使推po推得咁辛苦
問下呂麗乳搖巴打

我記得仲有張

企硬，take嘢衰硬

所以呢，公署個回應有無用英文覆返人？

駐港公署: 汪汪汪

呢張要share比白左睇